$49貨仔撼贏貴價貨？ 邊款USB充電器平靚正

$49貨仔撼贏貴價貨？
邊款USB充電器平靚正

要聞

0:00

消委會發現部份市面上出售的USB充電器在測試中未達標，有2款充電器存在電氣間隙不足及外殼物料耐熱能力不理情況，提醒市民選購時要留意產品安全，而價格高低也並非與評分成正比，換言之，只要「識揀」，分分鐘鐘可以買到物有所值的USB充電器。

消委會測試了16款不同USB充電器，價錢由$49至$338不等，發現評分最高的是LG 型號MCS-H06UR、三星型號EP-TA20UBE的充電器，整體評分獲5分滿分；而最低售價$49的小米型號5V2A UK Adapter/ MDY-03-AA評分屬次一級的4.5分，可媲美的牌子有Apple型號12W USB Power Adapter/ A1401；Yamato型號USB Charger (4 Ports)/ TB-T4201C01等，它們價格依次分別是$148和$129，不過上述兩個品牌的型號均不支援快速充電功能。

消委會同時發現2款USB充電器樣本的外殼物料耐熱及阻燃能力未如理想，當中牌子日本剛型號USB Fast Charger/ QC-001測試中同時出現兩個問題，包括電氣間隙不足、在104°C 放置7小時會出現外殼變型情況。此外，牌子ELPA型號UTA-6BS2(PW)的外殼則未能通過火燄測試，測試以火燄燃點30秒，之後充電器繼續燃燒超過1分鐘，反映阻燃能力不足，它們售價依次是$299、$199。安全測試參考國際安全標準IEC 60950-1進行。

此外，消委會指出測試中16個不同品牌樣本中，只有1個樣本包含充足的產品資訊，其餘15個大部分都欠缺說明書或標誌說明。消委會同時公佈近3年有關手機充電器或USB充電器的投訴數字，可見有上升趨勢，2017年比前年多12宗至33宗；2015年至2017年投訴數字依次是14、21、33。

相關新聞
布料放電熱板 模擬人體穿衣
要聞 6小時前

越洗越保溫 布料變蓬鬆阻熱量流失
要聞 6小時前

新年大掃除服務或不包抹吊燈
要聞 6小時前

Kisses禮盒 包裝重過朱古力
要聞 6小時前

新車保用僅4品牌無里數限制
要聞 6小時前

傢俬投訴增 買雙層床無梯
要聞 6小時前

消委會測試20款內衣 越平越保暖
要聞 6小時前

小米

爆炸力驚人

in 消委會 we trust

冇賣了

正仆街